%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}
\label{ch:inleiding}

De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:

\begin{itemize}
  \item context, achtergrond
  \item afbakenen van het onderwerp
  \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
  \item probleemstelling
  \item onderzoeksdoelstelling
  \item onderzoeksvraag
  \item \ldots
\end{itemize}

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}
\label{sec:probleemstelling}
Dit onderzoek werd voorgesteld door Delaware. Zij hadden dit onderwerp voorgesteld. De doelgroep is dus Delaware.

Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's,'' systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}
\label{sec:onderzoeksvraag}
Hoe microserivce integration patterns een order-to-cash proces in SAP kan beïnvloeden? Dit is de algemene onderzoeksvraag. Om het concreter te maken gaan we eerst gaan een duidelijk beeld tekenen van 'Wat zijn microservices?'. Daarnaast gaan we kijken wat de grote technologische bedrijven, zoals Facebook, Amazon, Netflix, gedaan hebben bij het overschakelen naar microservices. Daar kan men al een antwoord op geven. Maar eerst willen we elk deeltje van de onderzoeksvraag goed uitleggen. Ook zal er een deel van deze bachelorproef gaan over 'Hoe een order-to-cash proces er in SAP uitziet.'. Het eerst uitleggen van de twee grootste onderdelen van deze bachelorproef, moet een duidelijker beeld geven over de algemene onderzoeksvraag. Dan als de twee onderdelen grondig uitgelegd en onderzocht zijn, gaat er gekeken worden hoe de microservices een invloed kan hebben op een order-to-cash proces binnen SAP. Wat er zal moeten aangepast worden om de microservices te kunnen gebruiken. Er zal gekeken worden naar de business requirements van een order-to-cash proces. Op welke manier zullen de microservices met elkaar communiceren? is ook een van de belangrijke vraag die zal beantwoord worden. Dit zal een theoretische studie zijn. Er zal geen proof of concept komen wegens tijdsgebrek. 

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}
Het resultaat van deze proef zal af hangen van hoe de vergelijkende studie zal gaan. De criteria voor succes zijn opgesteld vanuit de business. Het slagen van deze proef is afhankelijk van de business requirements. Er zal een theoretische studie plaatsvinden. Deze zal gaan over wat microservices zijn, wat een order-to-cash proces in SAP inhoudt en welke invloed microservices zullen hebben op het proces. Ook zal onderzocht worden wat er verandert.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie. Hierin zal er meer uitleg gegeven worden over microservices en het order-to-cash proces binnen SAP.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen. Hier zal het onderzoek worden uitgevoerd over hoe microservices het order-to-cash proces zullen beïnvloeden.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.